安倍晉三曝4年前首晤川普內容 自豪說服他抗中

全文：

（中央社東京26日綜合外電報導）日本前首相安倍晉三接受專訪時透露，2016年11月當時與尚未就任美國總統的川普首度會談時，就跟對方說明中國軍事崛起對日美同盟帶來的危機，川普後來的表現代表他的說明奏效。

安倍接受日本經濟新聞專訪時表示，回顧自己在2016年11月17日前往美國，拜會當時贏得大選但尚未就職的川普，向川普說明在中國強化軍事力量的環境下，日美同盟的重要性，這是他直到卸任前與美國建構堅強關係的起點。

當天，安倍在美國紐約的川普大樓（Trump Tower）拜會川普，雙方會談時間從原訂約45分鐘延長到約90分鐘；對10天前剛贏得大選的川普來說，安倍是選後第一個會晤的外國元首。

安倍當時跟川普說「你是挑戰權力階層獲勝，我也是從在野黨成功政黨輪替」；川普聞言回說「那我們有共通點」。

對安倍來說，川普跟過去的美國總統類型截然不同，「在川普就職前先會面比較好」；當時如果無法就美日同盟、貿易經濟兩方面的重要性達成共識，日本恐無法維持現有的外交情勢。

川普問安倍「中國是從什麼時候開始，又是以什麼樣的速度增加國防經費」。安倍回說，中國用了近30年的時間增加約40倍國防經費，「（除了中國）全球沒有任何一個國家用這樣的速度增加」。

聽完安倍的回答後，川普露出吃驚的表情。

安倍還以中國擁有的潛艦具體數量為例說明自己的看法，這些中國潛艦的目標就是在西太平洋的美軍第7艦隊，「這不光是日本的問題，也是美國的問題，希望美國能維持在區域的存在感」。

???

連燈仔：又奶

即係班農冇吹水

原來安倍都係手足

即係暗示奧巴馬時期任由中國發展軍備,而且美日同盟有暗湧

侵侵都好尊重安倍

當年黑9我面？DLLM，有機會仲唔L煮死你條冚家玲

習近平「黑面」會安倍
2014年11月11日 06:55
【晴報專訊】備受關注的中日破冰「習安會」登場。有別北京迎賓慣例，是安倍晉三等待習近平出迎並先伸手握手，習表情繃緊，面無笑容，網民形容是「懶得理你」。 習近平昨上午11時許在人民大會堂會見安倍晉三。握手合照時，安倍站立等候並先伸手，習近平上前伸手回應。期間安倍同習說話，習全程表情繃緊，面無笑容，日方繙譯沒說完就轉頭，網民形容是「一臉嫌棄」「懶得理你」。

安倍做到嘢

12年反日示威總後台係習維尼
冇四五事件就冇鄧小平
冇反日示威就冇習維尼

安倍一向都係鷹派，但要保持黨內平衡同日本旅遊業就要食奶共死貓

而家先出黎認屎認屁。。。

其實佢plan得修憲都知佢唔會係親中

做啲實質野先出黎柒啦

我都諗咁好耐 明明都係鷹派
但係點解做埋啲嘢咁親中
原來都係因為經濟問題
可見支共對全球經濟影響有幾大

安田：onisan daisukidayo

安倍知道親美先符合日本利益
真係好彩有Trump對中共強硬

佢點講？

安倍

安倍天皇 万歳！

推

話說當年我做日資銀行，果年孟晚舟未俾加拿大搞時就已經開始keep away華為d生意，到孟晚舟俾加拿大調查時（當時仲未搭9佢），d日資銀行開始對華為行exit strategy，開始賣華為d syn loan 同bond （有堆韓國bank接lol），而d facilities 開始唔rollover，我地d同事當時仲諗d 日資行洗唔洗咁保守縮得咁快，心諗IT&T呢個行業不嬲都成日為IP而告黎告去。

到今日諗返，可能當時三大日資行已經收到風。

自由と繁栄の弧

就係一次武肺 旅遊業爆炸 先唔洗再理個班人

當年高登仔我係中國人呀hi安倍已經提出圍共

Abe

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

班支麻人完全唔發覺果下好野重一車一車咁去洗錢，中日關係勁好
退左先講出嚟冇仇報

支那人反日完全係交戲嘅啫
一隻蛋
左邊日本產，右邊支那產
佢哋一定揀日產

安倍當時跟川普說「你是挑戰權力階層獲勝，我也是從在野黨成功政黨輪替」；川普聞言回說「那我們有共通點」。

擺明呃鳩侵侵唔識日本政治

唔只民間
呢幾年嚟係日中關係蜜月期
韓國都奶共靠支麻旅客但都要比強國ban 9佢
安倍：

日本人又輸, 好嬲好嬲

廢話，人地成家反共嗰陣我地未撚出世

事實民主黨偷雞破咗55年體制

安倍當時跟川普說 你是挑戰權力階層獲勝
左膠成日話trump反社會 其實係不畏強權呀

支共01: 春水融冰，加溫可期！

俾奧運綁實，要明奶暗反

呢個位係菅義偉

日本又唔制裁
周庭打日本線好辛苦

搵到堂皇嘅理由唔再奶共

川普跟過去的美國總統類型截然不同

呢句總結好勁

安倍行得咁前

無聲狗，咬死人呀

detail please

啲人就係鍾意佢兩邊都唔得罪食兩邊茶飯

話說日本首相啲權力都好似唔係幾大

佢仲話Trump成功挑戰權力階層
即係話希婆、黑馬、拜登個班全部都係Deep State's puppet

侵侵唔食三文魚

咁撚樣都俾大陸買左成個北海道
啱呀，食支那血抗支那嘛

其實Trump 有無可能都係Deep State 既其中一員？

唔知，睇下佢會唔會比人暗殺
當年JFK 想爆deep state大鑊就比人做低咗

安倍還以中國擁有的潛艦具體數量為例說明自己的看法，這些中國潛艦的目標就是在西太平洋的美軍第7艦隊

所以點解美國要控制台海
中共潛艇係海南島出發, 南海水淺, 好容易搵到
但駛到去台海, 就開始水深, 好難發現, 穿過菲律賓海最後直出太平洋
中共潛艇自出自入太平洋
隨時可以偷襲美國艦隊, 核彈頭攻擊美國本土更精準
依家侵係任期之前,極力推美台關係
其實係想借住世界政局大勢去完成前幾任總統都做唔到既野

中國啲錢用嚟防自己國民，出力維穩同打壓異見
如果計維穩啲錢，一定唔只40倍咁少

睇住佢成日舉起兩隻手大叫天皇萬歲嗰陣話佢反中我一啲都唔意外

其實有啲支那蛋都幾好味但我都係會狗衝日本強

Push

日本人真係喜怒不形於色，你好難估到佢

Special man!

唔好意思借個位宣傳一下
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

日本仔收情報一向好犀利
最多係收到風但唔識用情報

安倍晉三首相於2007年訪問印度在印度國會發表演說時提出以日本、印度、美國和澳洲等民主國家組成「自由與繁榮之弧」之構想。他表示日本致力確保「歐亞大陸外緣能有個『自由與繁榮之弧』成形」「要成功達成這個目標，日印兩國的全球戰略夥伴關係是關鍵重點...發展成整合美國與澳洲、涵蓋太平洋全體的廣大網絡。」他說四國策略與經濟同盟的基礎在於分享自由、民主與經濟力量等基本價值，「這是人員、商品、資金與知識能自由流通的開放透明網絡」。
收網了 另一方面睇到黑鬼馬幾廢
盲目縱容中國

就算佢係，都肯定係傾唔埋個堆

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

因為身體唔爭氣,安倍肯定有好大遺憾

幾時再去南京呀

但佢地真係會拎自己屋企啲canon 出嚟打爆佢

所以好大機會佢個接任人都係咁玩

9:47-11:26,當時已有傳媒講

安估:敵將is doctor lee

精神指令 說得

篇野有冇汁

反而啲藍絲先最撚好笑
啲sales同佢哋講外國做同中國做
做咩無啦啦發癲喺度話人 依家係咪歧視中國
心諗 買外國貨就真係中國人啦
利申見過幾次

一上台開始已經知佢係鷹派啦
係唔知點解連登仔話佢奶共
國防預算每年增加 海軍差唔多有航空母艦咁滯
不停同印度東南亞合作 形成一個包圍圈
同埋修改左自衛隊出兵條件
遺憾係唔可以升做國防軍

拜登好尊重女童

5ch嗰啲一樣有人話佢売国有啲人係咁，睇最表面嗰浸然後加啲情緒落去，只係宣洩

The real turning point of the anti-commie coalition

學精左，要悶聲發大財

好多人就係咁
總之唔拎核彈射鳩中共都係奶共

呢獲左膠如何自處

全盛時期既連登，到底鬧過幾多個國家元首奶共

真係無眼睇

呢啲咪盟友

實際掌握最高權力嘅大位竟然話權力唔係幾大？

安倍回答說，美日是「互助同盟」，他會變更憲法解釋（同意行使集體自衛權）來完善安全保障相關法案。對安倍內閣為此支持率下滑逾10%，川普則讚許安倍「十分有勇氣」。

我諗佢19~20年 係退位前都應該頂得幾辛苦
同埋佢都趁機 叫廠商走得既走
算係幫手整塌大陸經濟
我覺得佢真係算係咁 但係佢果屆建唔到軍 可惜左d

唔爆點買新機

最偉大的日本首相

年年拜靖國神社

安倍說，川普常跟他說「短期來說北韓是問題，但中長期來看則是中國」

雖然連登仔屈安倍奶共嗰時我不斷反駁而畀連登仔狂屌狂恥笑
但話係安倍說服侵侵反中又吹大咗
侵侵一定係一早就反中

一早就佈局
等支那出手一定要打柒佢

好正，講得好有激情，深入講左世界嘅問題又唔會令人覺得難以接觸超正

我地依家唔係歧視中國，係提醒你，愛國就要買國貨，我地都係愛國先提醒你，一個唔好送錢俾外國就唔好啦